HA指引 - 申請豎立「保密」旗號 – 病人/ 申請人須知

From HA 請廣傳
唔知依家有無義士有用
目的
1. 病人若想將在留院期間的所在地點保密，可向院方申請在電腦系統中豎立「保密」旗號。
2. 院方保留拒絕任何不合理要求的權利。
注意事項
3. 請用病人的香港身分證/ 身份證明文件登記。這會病助醫院翻查病人以往的醫療紀錄，以及日後提供持續護理。
4. 請以書面方式通知院方，或填妥『申請豎立「保密」旗號表格』，交予病房/ 收症室職員。
5. 成年病人應親自申請。如病人有意申請，但因身體不適而未能親自申請，可由病人近親作要求以示支持/ 病人的申請，以便院方考慮。
6. 未成年病人可由父母或監護人申請。
7. 如病人因智力問題而未能了解申請細則及院方的解釋，可由其父母/ 監護人申請。
8. 在病人留院期間，院方不會將以下入院資料，（下稱「入院資料」）發放給任何人士（包括病人的親友或發生災難事故時成立的跨部門援助站的有關政府部門，但不包括警方或或其他直接參與拯救/ 追尋遇事人士的有關部門/ 團體）：
- 病人正在留院
- 病人的入院/ 出院日期
- 病人的病房/ 病床編號
9. 院方不會選擇性地發放「入院資料」，或選擇性地發放「入院資料」給病人希望告知的人士。於災難事故中，院方亦不會向有關政府部門透露病人的入院資料（除警方或其他直接參與拯救/ 追尋遇事人士的有關部門/ 團體），這將影響跨部門援助站的有關政府部門為病人所提供的援助。
10. 請自行告知病人希望前來探訪的人士有關病人的入院資料。
11. 為確保病人護理質素，病人的「入院資料」會發放給照顧病人的醫療專業人員及「個人資料（私隱）條例： 病人通知書」所載列的人士。除此之外，病人的資料祗會在得到病人同意、「個人資料（私隱）條例」豁免或在法律容許的情況之下發放。
12. 在病人這次留院期間，上文適用於所有醫管局醫院/ 診療所，包括病人以往曾經就診的醫院/ 診療所。
13. 如在病人這次留院期間，病人認為不再需要這重保護，請以書面方式通知院方。
14. 病人出院或從現住醫院轉往其他醫院後，「保密」旗號將會取消。

Purpose
1. Patient, who wishes to keep his/ her location confidential during current hospitalization, can request the hospital to set one the ‘Security Flag’ in the computer system.
2. The hospital reserves the right to refuse any unreasonable request.
Points to Note
3. The patient should register with his/ her own HKID card/ identification document. This will facilitate the hospital to trace the patient’s previous health information, and to provide continual patient care in the future.
4. The patient should inform the hospital staff in writing, or by completing the “Setting on ‘Security Flag’ Request Form” and hand it to the ward/ admission staff.
5. For adult patients, the request should be made by the patient himself/ herself. Where the patient wishes to make such a request but he/ she is too unfit and unable to do so, his/ her next-of-kin may make such request for hospital’s consideration.
6. If the patient is a minor, the request may be made by the patient’s parent or guardian.
7. If the patient is mentally incapacitated, the request may be made by the patient’s parent or guardian.
8. The hospital will not release the following hospitalization information (namely [hospitalization information] to anyone (including the patient’s relatives, or the relevant government departments which operate the Help Desk in disaster situations, except for the Police and relevant parties which are directly involved in the rescue/ tracing of victim) during the patient’s hospitalization:
- the fact of the patient’s hospitalization
- the patient’s admission/ discharge date
- the patient’s ward/ bed number
9. The hospital will not selectively release the [hospitalization information] listed in point 8, nor release selectively to persons whom the patient wishes be told. Since we will not release the [hospitalization information] to the government departments operating the Help Desk during disaster situations (except mentioned in point 8), this may affect the assistance that these departments would offer to the patient.
10. The patient should inform those visitors whom the patient wishes them to visit him/ her about the patient’s hospitalization.
11. To ensure the quality of patient care, the patient’s [hospitalization information] will be released to health care professionals who are taking care of the patient and those parties as listed in the ‘Personal Data (Privacy) Ordinance – Notice to Patient’. Other than that, the patient’s information will only be released with the patient’s consent or where such disclosure is exempted under the Personal Data (Privacy) Ordinance or where permitted by law.
12. The above apply to all HA hospitals/ clinics in respect of the patient’s current hospitalization, including those hospitals/ clinics that the patient has previously attended.
13. The patient should inform the hospital in writing if he/ she no longer feels the necessity of such protection during his/ her current hospitalization.
14. Such protection will be discontinued when the patient is discharged or transferred from the current hospital.